19歲親女獻初夜犯亂倫 父囚2年女緩刑兩載

【東網專訊】中年男中醫師在8年前陷入情緒低落時，獲19歲親女的擁抱及親吻安慰，女兒並獻出「初夜」，兩父女因而發生性行為，並開展不倫關係多年，最終遭中醫師的幼子揭發事件。涉案父女早前在區院各自承認兩項亂倫罪，法官今日(26日)判刑時直指亂倫於社會上是禁忌，亦涉及家人之間的違反誠信，判刑需反映社會大眾對此類罪行的不恥。惟法官考慮到案中父女事發時均已成年並在同意下性交，且亦是由女兒做主動，故判父親入獄2年，女兒則判囚14個月但獲緩刑2年。

被告分別是現年59歲男中醫師及其26歲女兒，控罪指二人於2009年5月至2015年11月間兩度性交亂倫。女被告早前已獲准保釋候判，男被告則繼續收押，父女今日於庭上應訊時，未見有交流。女被告聞判後表情平靜，並朗聲以英文「Yes」表示明白緩刑的意思，男被告聞判後則皺眉。

辯方今日為兩被告作進一步求情，指男被告早前表示會移居內地，但為經濟支持兒子學業，故改為留港。辯方亦再強調給予機會讓女被告回饋社會，及接受輔導，而女被告日內更有工作面試的機會。

法官判刑時，引述早前替兩人索取的心理及精神等報告，指父女倆並沒有精神及心理問題，重犯機會亦不高。男被告於80年代曾有一次非禮案底，報告指他為人過分一絲不苟及謹慎，事發時他因受負面情緒影響，因衝動及罔顧後果下而犯案。同時女被告身兼母職照顧父親及弟弟，使男被告混淆了父女及夫妻間之情，但男被告對其所為已感後悔，其幼子亦因受本案影響下而輟學，男被告事後多次向一對子女致歉，並自責並非好父親，以及未能拒絕女被告的「引誘」，最後亦獲得子女原諒及支持，其幼子亦決定重讀中四。

至於女被告在案中是主動角色，報告指她童年時已與男被告關係很好，但父母離婚一事令她受影響。女被告及後身兼母職，照顧家人及到男被告的診所幫忙，希望擔當母親的角色支持男被告。另一方面，女被告是正常女子，亦有生理需要，但她卻缺乏渠道與其他異性發展，男被告便是她成年後唯一的男性形象，在負面情緒累積、欠缺處理壓力及性需要等各方因素下而犯事。女被告現亦已感後悔，並因案而有所警醒，決心重新做人。

又係女人無事，男人坐2年監，香港法律痴撚線！

唔知孝子宜家點